<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <WTH_HackingBasics.label>WTH: 메카노이드 해킹 기초</WTH_HackingBasics.label>
  <WTH_HackingBasics.description>메카노이드를 해킹할 수있는 기초 기술을 연구합니다. 해킹 작업대와 메카노이드 정비고를 만들 수 있습니다.\n 해킹 작업대는 메카노이드의 시스템을 해킹할 수 있는 설비이며, 해킹이 성공해 메카노이드가 재활성화 되면 정착민과 아군 대신 적을 공격합니다.\n 메카노이드 정비고는 메카노이드의 유지보수 및 충전용 발전소로 이용됩니다.</WTH_HackingBasics.description>

  <WTH_PortableChemfuelPlatform.label>WTH: 휴대용 충전소</WTH_PortableChemfuelPlatform.label>
  <WTH_PortableChemfuelPlatform.description>세계를 탐험하는 동안 메카노이드에 전력을 공급할 수 있는 휴대용 화학 연료 충전소를 만드는 법을 연구합니다.\n 또한, 메카노이드 장치를 위한 임시 전원 해결책을 설치/제거할 수도 있습니다.</WTH_PortableChemfuelPlatform.description>
  
  <WTH_PortableDisassemblingBench.label>WTH: 휴대용 분해 작업대</WTH_PortableDisassemblingBench.label>
  <WTH_PortableDisassemblingBench.description>세계를 탐험하는 동안 메카노이드를 분해하는데 사용되는 튼튼한 휴대용 작업대를 만드는 법을 연구합니다.\n 이 작업대는 전력에 의존하지 않으므로 이동간에 사용하기 편리하지만, 그 대신 효율성이 약간 떨어집니다.</WTH_PortableDisassemblingBench.description>

  <WTH_MechanoidWorkshop.label>WTH: 메카노이드 작업대</WTH_MechanoidWorkshop.label>
  <WTH_MechanoidWorkshop.description>고급 메카노이드 칩을 분해하여 사용가능한 메카노이드 부품으로 만들 수 있는 메카노이드 작업대를 만드는 법을 연구합니다.\n 또한 이 작업대에서 모든 종류의 메카노이드 관련 모듈 제작 및 업그레이드를 진행할 수 있습니다.</WTH_MechanoidWorkshop.description>
  
  <WTH_WorkModules.label>WTH: 작업 모듈</WTH_WorkModules.label>
  <WTH_WorkModules.description>메카노이드를 운반, 청소, 소방 및 재배와 같은 몇 가지 간단한 작업을 수행할 수 있게하는 여러 업그레이드 모듈을 연구합니다.\n 메카노이드는 전투만을 위해 설계되었으며, 간단한 집안일을 수행하도록 개조하는 것은 아마도 그들의 창조자에 대한 모욕일 것입니다.</WTH_WorkModules.description>

  <WTH_SpeedModule.label>WTH: 속도 모듈</WTH_SpeedModule.label>
  <WTH_SpeedModule.description>메카노이드의 이동 속도를 증가시키는 것을 목표로 하는 업그레이드 모듈을 연구합니다.\n 메카노이드는 제한된 반응로 용량으로 작동하도록 만들어졌습니다. 그리고 에너지 효율을 높이기 위해, 그들의 이동 시스템은 일정한 이동 속도로만 움직이도록 설계되었습니다.\n 약간의 해킹과 일부 하드웨어를 추가하면 하드웨어에 손상을 주지 않고, 이 속도를 설계 사양 이상으로 높일 수 있습니다.\n 해당 모듈 사용시, 메카노이드의 전력 소비량이 증가합니다.</WTH_SpeedModule.description>

  <WTH_ArmorModule.label>WTH: 장갑 모듈</WTH_ArmorModule.label>
  <WTH_ArmorModule.description>메카노이드의 방어도를 증가시키는 것을 목표로 하는 업그레이드 모듈을 연구합니다.\n 중요한 부분을 보호하기 위해, 메카노이드의 외부 장갑 층 아래에 얇은 플라스틸 나노 섬유 층을 삽입합니다.\n 해당 모듈 사용시, 이동 속도 패널티를 대가로 방어도(날카로움/둔탁함)를 증가시킵니다.</WTH_ArmorModule.description>

  <WTH_OpticSensorModule.label>WTH: 광학 센서 모듈</WTH_OpticSensorModule.label>
  <WTH_OpticSensorModule.description>메카노이드의 시력을 향상시키는 것을 목표로 하는 업그레이드 모듈을 연구합니다.\n 메카노이드측 센서 기술은 현재의 인간측 센서 기술보다 더 발전되었습니다. 그러나 행성을 배회하는 메카노이드에 존재하는 센서는 일반적으로 수백 년의 연식을 가지고 있습니다. 인상깊게도 이러한 센서는 장착된 후, 수백 년이 지난 후에도 여전히 작동합니다. 다만 시간이 지남에 따라 품질이 저하되는 것은 피할 수 없습니다.\n 인간이 만든 센서를 추가하는 것은 본래 그들의 것보다 열등한 물건임에도 불구하고, 메카노이드의 시력을 향상시킬 수 있습니다. \n 해당 모듈 사용시, 메카노이드의 전력 소비량이 약간 증가합니다.</WTH_OpticSensorModule.description>

  <WTH_CargoModule.label>WTH: 화물 모듈</WTH_CargoModule.label>
  <WTH_CargoModule.description>메카노이드의 운반 능력을 크게 향상시키는 것을 목표로 하는 업그레이드 모듈을 연구합니다.\n 화물 모듈의 크기는 사용 할 메카노이드에 맞춰 조정할 수 있지만, 여전히 부피가 큽니다.\n 해당 모듈 사용시, 메카노이드의 조작에 약간의 패널티를 받습니다.</WTH_CargoModule.description>

  <WTH_HackingRemoteControl.label>WTH: 원격제어 벨트</WTH_HackingRemoteControl.label>
  <WTH_HackingRemoteControl.description>메카노이드 작업대에서 만들 수 있는 메카노이드 원격제어 벨트 제조법을 구상하고, 이 벨트를 사용하여 정착민들이 직접 메카노이드를 제어하는 방법에 대해 알아봅니다.\n 마지막으로 여러분의 '비폭력적'인 (즉 결격사항에 전투가 있는) 정착민들은 별다른 죄책감 없이 전투에 참여할 수 있습니다.\n 결국, 메카노이드가 적에게 불의 심판을 내리는 것이지, 그들이 죽이는 것은 아니까요. 그렇죠?</WTH_HackingRemoteControl.description>

  <WTH_RepairModule.label>WTH: 수리 모듈</WTH_RepairModule.label>
  <WTH_RepairModule.description>메카노이드가 자가 수리를 할 수있게 하는 모듈에 대해 연구합니다.\n 이 수리 모듈은 메카노이드의 반응로에 설치할 수 있습니다. 이 모듈은 메카노이드 부품들을 적재할 수 있고, 매우 빠르게 메카노이드 부품으로부터 많은 양의 전력을 끌어낼 수 있습니다.\n 전력과 부품을 통해 메카노이드의 내부 부속품들을 수리 할 수 있으며, 수리 모듈을 사용하여 손상을 수리할 수 있는 기계 부품이 활성화되면 일시적으로 메카노이드의 행동이 제한됩니다.</WTH_RepairModule.description>

  <WTH_RepairArm.label>WTH: 정비용 팔</WTH_RepairArm.label>
  <WTH_RepairArm.description>메카노이드에 설치할 수 있는 정비용 팔에 대해 연구합니다.\n 정비용 팔은 수리 모듈이 설치된 메카노이드에게 장착 할 수 있습니다.\n 섬세한 공정을 통해 만들어진 이 팔은 수리 모듈에 의해 복원된 기계적 성질을 다른 메카노이드 기체에 전달할 수 있으며, 그 결과 다른 메카노이드의 손상을 수리할 수 있습니다.\n 하지만 이 팔은 전투에는 적합하지 않습니다.</WTH_RepairArm.description>

  <WTH_SelfDestruct.label>WTH: 자폭 모듈</WTH_SelfDestruct.label>
  <WTH_SelfDestruct.description>두 개의 고폭탄과 활성화 시 단락되는 와이어로 구성된 간단한 모듈을 연구합니다.\n 유사시 메카노이드를 자폭시킬 수 있으며, 플라스틸 보호장치는 폭발물이 의도치 않게 터지는 것을 방지합니다.\n 마지막까지 정착지에 헌신하는 메카노이드에게 축복을! ^~^7</WTH_SelfDestruct.description>

  <WTH_TurretModule.label>WTH: 포탑 모듈</WTH_TurretModule.label>
  <WTH_TurretModule.description>메카노이드에 탑재하기 위해 포탑과 박격포에 구조적인 지지와 인터페이스를 모두 제공하는 모듈을 연구합니다.\n 더 많은 종류의 포탑을 탑재하려면 공돌이를 더 갈아넣어서 관련 연구를 진행해야합니다.</WTH_TurretModule.description>

  <WTH_TurretModule_GunTurrets.label>WTH: 총기 포탑 탑재</WTH_TurretModule_GunTurrets.label>
  <WTH_TurretModule_GunTurrets.description>메카노이드의 포탑 모듈에 총기 포탑을 탑재하는 방법에 대해 알아봅니다.\n 건설 후 포장할 수 있는 모든 총기 포탑들은 이 포탑 모듈에 탑재할 수 있습니다.\n 이 모듈은 대형 메카노이드에만 탑재할 수 있습니다.</WTH_TurretModule_GunTurrets.description>

  <WTH_TurretModule_Mortars.label>WTH: 박격포 탑재</WTH_TurretModule_Mortars.label>
  <WTH_TurretModule_Mortars.description>메카노이드의 포탑 모듈에 박격포를 탑재하는 방법에 대해 알아봅니다. 박격포는 여전히 정착민들에 의해 수동으로 작동되어야 하고, 메카노이드로부터 어떠한 전력도 끌어내지 않습니다.\n 이 업그레이드는 기존 박격포(설치, 도난시 문제 또는 필요한 공간 감소)와 비교하면 몇 가지 이점이 있습니다.\n 뭐 어찌됬든, 우리측 메카노이드에 박격포 몇 개를 탑재하면 우리의 적들도 아주 좋아 죽을 것입니다. 진짜로요!</WTH_TurretModule_Mortars.description>

  <WTH_BatteryExpansionModule.label>WTH: 배터리 확장 모듈</WTH_BatteryExpansionModule.label>
  <WTH_BatteryExpansionModule.description>약간의 기동성을 희생하는 대가로 메카노이드에 추가 배터리 용량을 제공하는 모듈에 대해 연구합니다.</WTH_BatteryExpansionModule.description>
  
  <WTH_OverdriveModule.label>WTH: 오버드라이브 모듈</WTH_OverdriveModule.label>
  <WTH_OverdriveModule.description>메카노이드를 오버클러킹하여, 일시적으로 전원 네트워크를 오버드라이브 시킬 수있는 업그레이드 모듈을 연구합니다.\n 능력 활성화시 짧은 시간 동안 메카노이드의 이동 속도, 발사 속도 및 의식이 크게 향상됩니다.\n 이 절차는 많은 전력을 소비하고, 이로인해 하드웨어 안전 한계를 초과하므로 예상치 못한 결과를 초래할 수 있습니다.</WTH_OverdriveModule.description>

  <WTH_VanometricModule.label>WTH: 베노메트릭 모듈</WTH_VanometricModule.label>
  <WTH_VanometricModule.description>약간의 기동성을 희생하는 대가로 메카노이드에 무한히 전력을 공급하는 베노메트릭 모듈에 대해 연구합니다.</WTH_VanometricModule.description>

  <WTH_BeltModule.label>WTH: 벨트 모듈</WTH_BeltModule.label>
  <WTH_BeltModule.description>메카노이드에 설치할 수 있는 벨트 모듈에 대해 연구합니다. 사람에 의해 일반적으로 착용되는 방어 벨트나 연막 벨트와 같은 기술적으로 진보된 벨트의 인터페이스로 기능하여,\n 이 모듈이 설치된 메카노이드에 방어/연막 벨트를 장착 할 수 있습니다.</WTH_BeltModule.description>

  <WTH_HackingAdvanced.label>WTH: AI 보조통제장치</WTH_HackingAdvanced.label>
  <WTH_HackingAdvanced.description>인공자아핵을 조정한 장치를 메카노이드에 삽입하는 방법에 대해 연구합니다.\n 이로써 AI 보조통제장치가 삽입된 메카노이드는 모든 전투 상황에 대응하여 완벽히 제어될 수 있습니다.</WTH_HackingAdvanced.description>
  
  <WTH_InduceEmergencySignal.label>WTH: 비상 신호 송출법</WTH_InduceEmergencySignal.label>
  <WTH_InduceEmergencySignal.description>정착민들이 의도적으로 '무력화된' 메카노이드의 자기 방어 메커니즘을 일부 조작하여, "비상 신호 송출하기" 작업을 진행 하는 것이 가능해집니다.\n 이 작업은 해당 메카노이드의 비상 신호를 인근의 메카노이드 군락에 송출하여, 메카노이드 습격을 유도합니다.\n ...이 방법은 분명히 메카노이드를 끌어들일 수 있고, 치명적인 결과를 초래할 수 있습니다. 그러나 위험을 감수할 만큼 많은 메카노이드 기계 부품을 얻을 수 있을 겁니다.</WTH_InduceEmergencySignal.description>

  <WTH_LRMSTuning.label>WTH: 원거리 광물 스캐너 조정</WTH_LRMSTuning.label>
  <WTH_LRMSTuning.description>원거리 광물 스캐너가 고밀도의 메카노이드 부품을 스캔할 수 있도록, 스캐너를 조정하는 방법에 대해 연구합니다.\n 물론 부품이 그냥 땅에 놓여 있지는 않을겁니다. 아마 그것들은 메카노이드에 붙어있을 가능성이 더 높습니다. 멀쩡히 움직이는 메카노이드들 말입니다.\n 만약 우리가 군락 데이터를 찾고 있다면, 이 장소들은 수색하기에 좋은 장소입니다.</WTH_LRMSTuning.description>

  <WTH_RogueAI.label>WTH: 로그 AI</WTH_RogueAI.label>
  <WTH_RogueAI.description>메카노이드 기술에 기반을 둔, 잠재적으로 매우 강력한 AI를 만드는 법을 연구합니다.\n 기본적으로 아직 의식이 발달하진 않았습니다. 의식을 가지게하려면, 행성 궤도상의 메카노이드 군락함선에서 찾을 수 있는 데이터에 접근할 필요가 있습니다.\n 이 AI가 의식을 갖게될 경우. 더 많은 데이터를 갈망하게 되겠지만, 그와 더불어 매우 강력하고 위험한 사이버 무기가 될 수 있을 것입니다.\n 또 의식이 없을지라도, 이 AI는 우리의 기존 메카노이드 정비고를 보다 조직적이고 유기적으로 조정하여, 기존에 비해 메카노이드들을 더 효과적으로 관리 할 수 있을 것입니다.\n 간단히 요약하자면, AI 인근에 위치한 메카노이드 정비고의 자원 효율과 수리 속도가 약간 증가될 것입니다.</WTH_RogueAI.description>

  <WTH_HiveshipHackingFacility.label>WTH: 군락함선 해킹 시설</WTH_HiveshipHackingFacility.label>
  <WTH_HiveshipHackingFacility.description>행성 궤도를 선회하는 메카노이드 군락함선을 해킹하기 위해 필요한 해킹 시설을 건설하는 방법에 대해 연구합니다.\n 메카노이드 해킹 분야의 최첨단 기술이 집약된 이 시설은 로그 AI가 행성 궤도를 도는 메카노이드 군락함선에 악성 코드를 전송하여, 함선에 존재할 베일에 쌓인 첨단 지식을 얻기 위해 필요한 시설입니다. 로그 AI의 의식을 형성하기 위해서는 이 지식이 반드시 필요합니다.\n 로그 AI가 동일한 지도에서 만들어진 후에만 활성화 될 수 있습니다.</WTH_HiveshipHackingFacility.description>

  <WTH_ExtractBrainData.label>WTH: 인간 뇌 데이터 추출</WTH_ExtractBrainData.label>
  <WTH_ExtractBrainData.description>살아있는 인간의 뇌에서 모든 데이터를 추출하여, 메카노이드 기술을 이용해 저장하는 끔찍한 수술법에 대해 연구합니다. 뇌의 주인이 지능이 높을수록 더 많은 데이터를 추출할 수 있습니다.\n 이것은 로그 AI에 필요한 데이터를 얻는 빠른 방법이지만, 도덕적인 정착민들은 분명히 그것을 좋아하진 않을 겁니다.\n 보다 인간 친화적인 대안은 원거리 광물 스캐너를 조정하여, 세계 지도에서 고밀도의 메카노이드 신호가 포착되는 장소를 찾는 것입니다.</WTH_ExtractBrainData.description>


</LanguageData>