<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Defs>
	<HugsLib.UpdateFeatureDef Abstract="true" Name="UpdateFeatureBase">
		<modNameReadable>What the Hack?!</modNameReadable>
		<modIdentifier>WhatTheHack</modIdentifier>
		<linkUrl>https://ludeon.com/forums/index.php?topic=44082.0</linkUrl>
	</HugsLib.UpdateFeatureDef>
	<HugsLib.UpdateFeatureDef ParentName="UpdateFeatureBase">
		<defName>WhatTheHack_0_19_5</defName>
		<assemblyVersion>0.19.5</assemblyVersion>
		<content>안녕! 림월드의 사악한 해커 친구들. 당신의 정착민들이 해킹한 메카노이드에 올라타 멋 모르고 쳐들어온 해적들을 쓸어버리는 걸 보고싶지 않아? 아니면 해킹한 메카노이드를 해킹한 메카노이드 위에 태워보는건 어때? 새로 출시된 &lt;color=orange&gt;Giddy-up! Mechanoids&lt;/color&gt; 모드를 스팀 창작마당이나, 루데온 포럼에서 확인해보세요. :) 

여러분 잠시만요! 더 놀라시기 전에 방금 출시한 업데이트에 대해서도 알려드리고 싶습니다. : 
&lt;color=orange&gt;- 이제 메카노이드들은 정비 부족으로 인해 해킹이 풀리게되면 다시금 메카노이드 군락의 통제를 받게 됩니다. 메카노이드 부품이 부족하면 더이상 배터리를 유지할 수 없습니다! 그러나 당신은 그것들을 동면관에 보관할 수 있습니다.&lt;/color&gt;
확실한 것 하나는, 제가 일을 더 어렵게 만드려고 하는 건 아니란 거에요... : 
- 난이도에 따라 메카노이드 부품과 고급 칩의 획득 확률이 조정됩니다. 
	평화 : 2x 
	자유 : 1.5x
	도전 : 1.35x
	거침 : 1.2x
	강렬 : 1.1x
	극한 : 1.0x 
- 일부 모듈의 연구 비용이 절감됩니다. 

지난 2주 동안, 여러가지 변화와 많은 수정들이 진행되어왔습니다. 아직 알아차리지 못하셨다면 제가 요약해 드리겠습니다. : 

&lt;b&gt;추가:&lt;/b&gt;
- 해킹당한 메카노이드들에 대한 캐릭터 탭과 거기서 메카노이드들의 이름을 바꿀 수 있는 기능 추가. 
- 이제 메카노이드 개조에 실패하면, 사용되었던 업그레이드 모듈은 다시 반환됩니다. 
- 이제 메카노이드를 분해할 때, 그 메카노이드에 설치된 대부분의 업그레이드 모듈은 반환되어 다시 사용할 수 있습니다. 
- 적의 습격시 계산되는 숨겨진 계산 수치에서 해킹된 메카노이드를 생성하는데 관여하는 포인트 비율을 모드 옵션에서 구성할 수 있습니다.
- 일본어 번역 (by Proxyer), 중국어 간체(by LingLuo), 중국어 번체 (by biscuit), 그리고 독일어 번역을 추가했습니다. (by Roffelchen) 감사합니다. :) 

&lt;b&gt;수정:&lt;/b&gt;
- 베노메트릭 모듈 개선.
- 메카노이드에 탑재된 포탑의 전력 소비량이 메카노이드의 전력 소모에 미치는 영향 감소.
- 작은 신체 부위의 부분 재생은 기계 부품을 덜 소모합니다. 간단히 말해 기존보다 더 적은 부품으로 더 효율적인 운용이 가능해집니다.
- 해킹 작업대에서 목록이(?)-(bills) 어떻게 할당되는지에 대한 몇가지 수정. 만약 해킹이나 개조에 실패한다면, 적절한 수정이 필요합니다.
- 메카노이드 작업대 비용 재조정.
- 소소한 설명 변경.

&lt;b&gt;해결:&lt;/b&gt;
- 해결 : 해킹 작업대 위에 다운된 메카노이드를 제거 할 수 없었던 현상 해결. 
- 해결된 문제 - 통행 불가 지형으로 둘러쌓인 메카노이드 정비고에서, 메카노이드를 정비하는 정착민들이 움직일 수 없던 문제 해결.
- 해결된 문제 - 해킹된 메카노이드가 다운된 상태에서 그 위에 메카노이드 정비고를 건설했을 시 발생하는 문제 해결. 
- 해결 : 모드 옵션이 많은 수의 세력과 매우 긴 이름을 가진 세력과 메카노이드들을 제대로 처리하지 못했던 문제. 
- 해결 : 베노메트릭 모듈을 착용한 메카노이드가 메카노이드 정비고를 운송할때 전력이 충분치 않아도 충분하다고 표시되는 문제(의역 빵빵;;) 
- 해결된 문제 - 메카노이드가 지도 가장자리 근처를 이동할때 탑재된 포탑이 없어지는 문제 해결.
- 해결된 문제 - 메카노이드에 포탑을 탑재하려는 정착민이 결과적으로 그것을 무시하는 문제 해결.
- 일부 해결된 문제 - 상단 운용중 포탑이 탑재된 메카노이드에 대한 적재 용량 계산의 부정확성 일부 해결.
- 소소한 텍스트 설명 수정.

그럼 다음은 뭘까요? 아직 조금 부족한 부분이 있습니다. 저는 일단 메카노이드 부품을 얻는 더 '적극적인 방법'을 추가하는 데 초점을 맞출 것입니다. 그 후에 더 멋진 여러 업그레이드 모듈을 추가하겠습니다.

재밌게 즐기세요! 아 그리고 만약 당신이 제 모드가 정말 마음에 드신다면, 저에게 ko-fi로 기부해 주는 것을 생각해 주실 수 있을까요? 자세한 건 What the Hack?! 스팀 창작마당 페이지에서 그것에 대한 링크를 찾으실 수 있습니다. 


		</content>
	</HugsLib.UpdateFeatureDef>
	
		<HugsLib.UpdateFeatureDef ParentName="UpdateFeatureBase">
		<defName>WhatTheHack_0_19_6</defName>
		<assemblyVersion>0.19.6</assemblyVersion>
		<content>안녕! 해커들. 우리는 모두 적극적으로 메카노이드 부품을 구할 수 있는, 더 많은 방법이 있어야 한다는 것에 동의하고 있습니다. 이 업데이트는 그러한 의미에서 올바른 방향으로 진행되는 단계입니다. 다음이 추가됩니다. :
		
- 새로운 개조 계획서 항목으로 &lt;color=orange&gt;비상 신호 송출하기&lt;/color&gt; 가 추가됬습니다. - 설명 : 정착민들이 '의도적으로' 메카노이드 내의 자기 방어 매커니즘을 일부 해킹하여, 근처의 메카노이드 군락에 비상 신호를 송출합니다. 이 비상 신호를 포착한 메카노이드 군락은 해당 메카노이드를 구조(?)하기 위해 신호가 포착된 지역으로 병력을 파견할 것입니다. '비상 신호 송출하기' 작업을 가능하게 하기 위해서는 먼저 &lt;color=orange&gt;메카노이드 비상 신호 송출법&lt;/color&gt;을 연구할 필요가 있습니다. 하지만 유의하십시오. 이 방법은 더 많은 부품을 확보할 수 있는 방법인 동시에 당신의 정착지를 파멸로 몰고갈 재앙일 수도 있습니다! 
- 새로 추가된 밸런스 설정을 조정하기 위한 많은 옵션이 추가되고, 기존 옵션이 재설계 됬습니다.
- 이제 당신은 메카노이드의 해킹 및 개조에 실패할 때 성공 가능성이 어느정도인지 알 수 있습니다. 
- 메카노이드 부품의 획득 확률이 모든 난이도에서 약간 증가했습니다.

다음 업데이트도 이 방향으로 계속 진행되며, 귀중한 메카노이드 부품을 얻는 더 많은 방법이 여기에 추가될 것입니다. 감사합니다 :)

[의역이 많습니다. 참고만 해주세요.]
		</content>
	</HugsLib.UpdateFeatureDef>
	
</Defs>