<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <WTH_Hacking.label>Взлом механоида</WTH_Hacking.label>
  <WTH_Hacking.helpText>Для взлома механоида перейдите на вкладку "Здоровье" сраженного (но не убитого) механоида, далее на вкладку "Модификации" и добавьте задание - "Взлом системы опознавания". Ваши носильщики перенсут механоида на платформу для взлома (убедитесь, что у Вас есть хотя бы одна) и колонист, назначенный для взлома перейдет к работе. Не забудьте построить платформу обслуживания, необходимую для подзарядки и ремонта механоидов. Будьте осторожны взлом механоидов может быть опасным занятием!</WTH_Hacking.helpText>

  <WTH_Platform.label>Платформа техобслуживания</WTH_Platform.label>
  <WTH_Platform.helpText>Платформа техобслуживания предназначена для обслуживания и ремонта механоидов. Для работы платформы необходима энергия, а также запчасти механоидов, которые в нее загружаются. Энергия заряжает встроенный блок механитов, а запчасти используются как источник материала.</WTH_Platform.helpText>

  <WTH_Modification.label>Улучшение механоидов</WTH_Modification.label>
  <WTH_Modification.helpText>Вы можете улучшать механоидов, используя Модули улучшения, которые заблаговременно создаются на верстаке. Для улучшения перейдите на вкладку "Здоровье" механоида, далее на вкладку "Модификации"  и добавьте соответствующее задание.</WTH_Modification.helpText>

  <WTH_Caravanning.label>Механоиды в караване</WTH_Caravanning.label>
  <WTH_Caravanning.helpText>Вы можете брать механоидов в караваны. Но убедитесь, что у Вас есть портативная платформа техобслуживания и запас топлива для ее работы. Если Вы хотите не только заряжать, но и обслуживать механоидов в пути, то Вам будет необходим колонист-взломщик и запас запчастей. Механоиды с установленными модулями ремонта могут ремонтировать себя сами, а с некоторыми модулаями даже других механоидов. Если Вы не хотите ремонтировать механоидов, перейдите на вкладку "Здоровье" и отмените ремонт.</WTH_Caravanning.helpText>

  <WTH_Maintenance.label>Обслуживание механоидов</WTH_Maintenance.label>
  <WTH_Maintenance.helpText>Взлом - это сложная штука. Его необходимо поддерживать в надлежащем состоянии - обслуживать. Перепрограммировать и перепрошивать. Для этого приходится использовать запчасти от других механоидов. Колонисты-взломщики будут регулярно выполнять эту работу, но Вам стоит убедиться, что эта работа стоит в расписании и у Вас есть определенный запас запчастей. Механоиды без технического обслуживания будут хуже работать, а в ряде случаев смогут стереть бэкдор и вернуть себе контроль.</WTH_Maintenance.helpText>

  <WTH_Power.label>Механоиды и энергия</WTH_Power.label>
  <WTH_Power.helpText>В отличии от враждебных механоидов, взломанные не имеют доступа к встроенному энергетическому реактору. Они берут энергию из батарей. Отключение реактора является необходимой мерой для отключения систем механоидов от взаимодействия с Материнским кораблем Механоидов. Вам придется регулярно заряжать батареи механоидов. При необходимости Вы можете увеличить емкость батарей, установив соответствующий модуль (создается на верстаке).</WTH_Power.helpText>

  <WTH_Concept_MechanoidParts.label>Запчасти механоидов</WTH_Concept_MechanoidParts.label>
  <WTH_Concept_MechanoidParts.helpText>Очень важно иметь запас запчастей на складе. Они необходимы для взлома и обслуживания механоидов. Основной источник запчастей - разборка механоидов, но также Вы можете купить их у торговцев экзотикой или в других поселениях. Также Вы можете активировать аварийный сигнал на павших, но не взломанных механоидах. Что приведет к очередному налету механоидов, которых Вы сможете уничтожить и разобрать. Для этого Вам необходимо изучить соответствующее исследование.</WTH_Concept_MechanoidParts.helpText>


</LanguageData>
