<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <WTH_HackingBasics.label>基本的な メカノイドハック</WTH_HackingBasics.label>
  <WTH_HackingBasics.description>ハッキング施設とメカノイドベッドを建設できるようになります。ハッキング施設では、メカノイドの敵味方識別システムをハッキングすることができ、ハック済のメカノイドを起動した時に「味方」であるあなたのコロニーではなく、あなたの「敵」を攻撃するようにします。また、修理やメカノイドの充電を行う場所として必要なメカノイドベッドを建設することもできます。</WTH_HackingBasics.description>

  <WTH_PortableChemfuelPlatform.label>メカノイド携帯ベッド</WTH_PortableChemfuelPlatform.label>
  <WTH_PortableChemfuelPlatform.description>ワールドマップ上を旅する間、メカノイドに電力を供給するためにバイオ化学燃料を燃料に自家発電する携帯型のメカノイドベッドが建設可能になります。あなたのメカノイド用として一時的なメカノイドベッドとして展示(再展示)したり撤去することもできます。</WTH_PortableChemfuelPlatform.description>

  <WTH_PortableDisassemblingBench.label>携帯用分解台</WTH_PortableDisassemblingBench.label>
  <WTH_PortableDisassemblingBench.description>キャラバン隊で移動中にメカノイドを分解するのに使用される丈夫で持ち運びやすい作業台です。その機能は、旅行中に電力を必要としませんが、やや効率が低下します。</WTH_PortableDisassemblingBench.description>

  <WTH_MechanoidWorkshop.label>メカノイド工作台</WTH_MechanoidWorkshop.label>
  <WTH_MechanoidWorkshop.description>全種類のメカノイドに関連する作業と改良に使う部品やモジュールを製造したり、高度なメカノイド部品を回収するために使用されるメカノイド工作台を建設できるようになります。</WTH_MechanoidWorkshop.description>

  <WTH_WorkModules.label>労働モジュール</WTH_WorkModules.label>
  <WTH_WorkModules.description>メカノイドが運搬、清掃、消火、栽培などの簡単な作業を実行可能にする、アップグレードモジュールを研究します。元々メカノイドは戦闘用に設計されており、単純労働用にメカノイドを改造することはおそらくメカノイド設計者への侮辱でしょう。</WTH_WorkModules.description>

  <WTH_SpeedModule.label>移動速度モジュール</WTH_SpeedModule.label>
  <WTH_SpeedModule.description>ほどほどな追加電力消費と引き換えにして、メカノイドの移動速度を向上させることを目的としたアップグレードモジュール。メカノイドは、限られた発電量で稼働するように設計されており、エネルギー効率を良くするために、彼らの移動システムは設定された上限速度で移動するように設計されています。多少のシステムハッキングや、ハードウェアの追加によって、ハードウェアに大きくダメージを与えることなく、設計仕様よりも移動速度を向上することができます。この行為によって消費電力が増大します。</WTH_SpeedModule.description>

  <WTH_ArmorModule.label>装甲モジュール</WTH_ArmorModule.label>
  <WTH_ArmorModule.description>メカノイドの装甲を増やすことを目的としたアップグレードモジュール。重要な部品を保護するために、メカノイドの外層の下に薄い石膏ナノファイバーの層を挿入します。移動速度のペナルティと引き換えにして、打撲系と突刺系への防御力を強化します。</WTH_ArmorModule.description>

  <WTH_OpticSensorModule.label>光学センサーモジュール</WTH_OpticSensorModule.label>
  <WTH_OpticSensorModule.description>メカノイドの視界を改善することを目的としたアップグレードモジュール。それは少量の消費電力を追加します。メカノイドのセンサー技術は、現在の最先端の人体センサー技術よりも進歩しています。しかし、惑星を歩き回っているメカノイドに装備されているセンサーは、一般的に何百年も前の古さです。それはセンサーが装備された長い年月が経過してもまだ機能することは素晴らしいですが、その品質は、時間の経過とともに減衰します。性能が低い人造の光学センサーを追加しても、メカノイドの視界は改善されます。</WTH_OpticSensorModule.description>

  <WTH_CargoModule.label>貨物モジュール</WTH_CargoModule.label>
  <WTH_CargoModule.description>メカノイドの輸送能力を大幅に向上させるアップグレードモジュール。モジュールのサイズは、それを使用するメカノイドに合わせて調整可能ですが、少しかさばるので、メカノイドの運動性に小さなペナルティを与えます。</WTH_CargoModule.description>

  <WTH_HackingRemoteControl.label>メカノイド制御ベルト</WTH_HackingRemoteControl.label>
  <WTH_HackingRemoteControl.description>メカノイド工作台で作成可能な「メカノイド制御ベルト」を使用して、入植者が直接メカノイドを制御する方法を学びます。ちなみに、コロニーの非暴力主義の入植者たちはコレを使用する事で罪を感じることなく、戦闘に参加することができます。結局のところ、殺しをやっているのはメカノイドなので、暴力じゃありませんよね？</WTH_HackingRemoteControl.description>

  <WTH_RepairModule.label>修理モジュール</WTH_RepairModule.label>
  <WTH_RepairModule.description>修理モジュールは、メカノイドの反応炉に取り付けることができます。メカノイドパーツを収納することができ、電力を大量に素早く引き出して、メカの内部機構に再接続することができます。これは、メカノイドを作動させて、部品を消費する代わりにダメージを修復しますが、一時的にメカノイドを減速させます。</WTH_RepairModule.description>

  <WTH_RepairArm.label>修理アーム</WTH_RepairArm.label>
  <WTH_RepairArm.description>修理モジュールが取り付けられたメカノイドのアームを交換することができます。この修理アームは、修理モジュールによって充電されたメカパーツを他のメカノイドに移すことで、他のメカノイドを修復できるようになります。しかし、この腕は戦闘にはあまり適していません。</WTH_RepairArm.description>

  <WTH_SelfDestruct.label>自爆モジュール</WTH_SelfDestruct.label>
  <WTH_SelfDestruct.description>2個の迫撃砲弾と、活性化されたときに点火するワイヤーで出来ている単純な改良パーツです。プラスチール製のケースで、爆発物が不発しないように保護しています。あなたのメカノイドを派手に爆発させよう！</WTH_SelfDestruct.description>

  <WTH_TurretModule.label>タレットモジュール</WTH_TurretModule.label>
  <WTH_TurretModule.description>タレットと迫撃砲を搭載するための支持構造と操作関係の両方を提供するモジュールです。各タイプのタレットの研究には、より多くの研究期間が必要です。</WTH_TurretModule.description>

  <WTH_TurretModule_GunTurrets.label>タレット砲搭載</WTH_TurretModule_GunTurrets.label>
  <WTH_TurretModule_GunTurrets.description>タレットモジュールにタレット砲を搭載する方法を学びます。建設後に撤去できるタレット砲は、タレットモジュールに取り付けることができます。このモジュールは、大きなメカノイドにだけ取り付けることができます。</WTH_TurretModule_GunTurrets.description>

  <WTH_TurretModule_Mortars.label>迫撃砲搭載</WTH_TurretModule_Mortars.label>
  <WTH_TurretModule_Mortars.description>タレットモジュールに迫撃砲を搭載する方法を学びます。ただし迫撃砲は依然として入植者によって手動で操作されなければならず、メカノイドからは電力を引き出しません。このアップグレードには、通常の迫撃砲と比べてわずかな利点しかありません。しかし、メカノイドに数個の迫撃砲を搭載することは、敵を驚かせる良い方法でしょう。</WTH_TurretModule_Mortars.description>

  <WTH_BatteryExpansionModule.label>バッテリー 増設モジュール</WTH_BatteryExpansionModule.label>
  <WTH_BatteryExpansionModule.description>メカノイドが内部に蓄えることができる総電力を増加させるモジュールであり、運動性を少し犠牲にしています。</WTH_BatteryExpansionModule.description>

  <WTH_OverdriveModule.label>オーバードライブモジュール</WTH_OverdriveModule.label>
  <WTH_OverdriveModule.description>このモジュールが作動すると、メカノイドをオーバークロックし、その電力系統をオーバードライブするアップグレードモジュール。その結果、短時間ですがメカノイドの移動速度、発射速度、意識が大幅に向上します。この行為は大量の電力を消費し、ハードウェアの安全性の限界を超えて増強するため、予期しない結果を招く可能性があります。</WTH_OverdriveModule.description>

  <WTH_VanometricModule.label>自家発電モジュール</WTH_VanometricModule.label>
  <WTH_VanometricModule.description>運動性を少し犠牲にして、メカノイドに無限の電力を供給するために、ワノメトリック発電器を含むモジュールです。</WTH_VanometricModule.description>

  <WTH_BeltModule.label>ベルト装着モジュール</WTH_BeltModule.label>
  <WTH_BeltModule.description>普通のヒューマノイドが着用するシールドベルトやスモークポップベルトのような、高度な技術で作られたベルトを取り付けるインターフェースとして機能します。ハッキングされたメカノイドに取り付け可能なモジュールです。</WTH_BeltModule.description>

  <WTH_HackingAdvanced.label>AI人格コア搭載</WTH_HackingAdvanced.label>
  <WTH_HackingAdvanced.description>AI人格コアを、ハックしたメカノイドに埋め込むことを可能にする研究を行って、戦闘用としてAI人格コアを完全に制御します。</WTH_HackingAdvanced.description>

  <WTH_InduceEmergencySignal.label>メカノイドの誘導</WTH_InduceEmergencySignal.label>
  <WTH_InduceEmergencySignal.description>あなたの入植者が意図的に、倒れた状態(シャットダウンされてない)で、未ハッキングなメカノイドの自己防衛システムを利用して緊急信号を出させてメカノイドの襲撃を誘発することを可能にします。この自己防衛システムは、付近にいるメカノイドに対して緊急信号を送信して、彼らを呼び寄せます。これは、在庫のメカノイドパーツを入手できる確実な方法ですが、同時に危険な手段です。</WTH_InduceEmergencySignal.description>

  <WTH_LRMSTuning.label>ハイブデータの追跡</WTH_LRMSTuning.label>
  <WTH_LRMSTuning.description>長距離鉱物探査スキャナーが、メカノイドパーツの濃度が高い場所をスキャンすることを可能にします。もちろん、パーツはただ横たわっているわけではありません。当然活動中のメカノイドに装着されている可能性が高いです。\nもしハイブデータを探しているなら、メカノイドがたくさん居るこれらの場所は捜索するのに適してるでしょう。</WTH_LRMSTuning.description>

  <WTH_RogueAI.label>ローグAI</WTH_RogueAI.label>
  <WTH_RogueAI.description>メカノイドテクノロジーに基づいた強力な潜在能力を秘めたAIです。初期段階では、意識はまだ覚醒していません。意識を覚醒させるためには、メカノイドのハイブシップから得られるデータにアクセスする必要があります。意識が覚醒すれば、強力ですがとても危険なサイバー兵器となり、より多くのデータを入手することができます。</WTH_RogueAI.description>

  <WTH_HiveshipHackingFacility.label>ハイブシップハック施設</WTH_HiveshipHackingFacility.label>
  <WTH_HiveshipHackingFacility.description>このハイテク施設は、惑星軌道を周回するメカノイドのハイブシップに対して、その宇宙船に存在する高度なデータにアクセスしようとするたびにローグAIが悪意のあるコードを送信することを可能にします。ローグAIは意識を覚醒するために、このデータを必要とします。ローグAIが同じマップ内に建設されると起動することが可能です。</WTH_HiveshipHackingFacility.description>

  <WTH_ExtractBrainData.label>人間の脳データ抽出</WTH_ExtractBrainData.label>
  <WTH_ExtractBrainData.description>生きている人間の脳からすべてのデータを抽出するために使用されるぞっとしする手術を行う方法を学習して、メカノイドテクノロジーを利用してデータを保存します。より知力スキルの高い脳の所有者であれば、より多くのデータを抽出することができます。これはローグAIに必要なデータを素早く入手する方法ですが、道徳的な認識を持つ入植者なら確かにそれを使用したくないでしょう。\nより人道的な選択肢は、長距離鉱物探査スキャナーの調整を行って、ワールドマップ上のメカノイドに汚染された場所を探査することです。</WTH_ExtractBrainData.description>

</LanguageData>