<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <WTH_Hacking.label>メカノイドハック</WTH_Hacking.label>
  <WTH_Hacking.helpText>メカノイドをハックするには、機能停止したメカノイドの「健康」タブから「改造手術」セクションに移動して、「敵味方識別装置をハックする」を選択します。運搬を指定された入植者は、機能停止したメカノイドを「ハッキング施設」に運び入れます（その設備があることを確認してください！）、ハッキングの仕事を割り当てられた入植者によって、機能停止したメカノイドに対してハッキングを開始します。メカノイドに電力を与えて修理できるように、「メカノイドベッド」を建設することを忘れないでください。用心してください、ハッキング行為は大変危険です！</WTH_Hacking.helpText>

  <WTH_Platform.label>メカノイドベッド</WTH_Platform.label>
  <WTH_Platform.helpText>メカノイドのベッドは、メカノイドに電力を与えて修理する場所です。メカノイドベッドには電力が必要であり、また燃料の様に修理用の「メカノイドパーツ」が補充される必要があります。こうして接続されたメカノイドの内部機械システムは、大電力によって充電され、供給されたメカノイドパーツを使用してメカノイドを修理を開始します。</WTH_Platform.helpText>

  <WTH_Modification.label>メカノイド改造</WTH_Modification.label>
  <WTH_Modification.helpText>メカノイドをアップグレードして改造するために、メカノイド工作台でメカノイド強化部品を作ることができます。これらの強化部品をインストールするには、ハッキングされたメカノイドの「健康」タブから「改造手術」セクションに移動して、適切な変更を選択します。</WTH_Modification.helpText>

  <WTH_Caravanning.label>メカノイドのキャラバン隊</WTH_Caravanning.label>
  <WTH_Caravanning.helpText>メカノイドは、キャラバン隊の編成をする際にも利用できます。しかし、常に彼らには電力と整備が必要です。キャラバン内の各メカノイドのためのメカノイド携帯ベッドと、十分なバイオ化学燃料を運ぶことによって、旅行中に安定した電力供給が保証されます。あなたのメカノイドを旅行中に整備したい場合は、メカノイドパーツとハッキングの仕事が可能な入植者をキャラバン隊に入れてください。修理モジュールが取り付けられたメカノイドも旅行中に自動的に修理され、修理アームが装着されたメカノイドは他のメカノイドも修理します。メカノイドが修復されないようにするには、キャラバン隊の編成を開き、「健康」タブを開き、「病気の時に運ぶ」のチェックを外します。</WTH_Caravanning.helpText>

  <WTH_Maintenance.label>メカノイドの整備</WTH_Maintenance.label>
  <WTH_Maintenance.helpText>ハッキングは繊細な仕事です。したがって、ハッキングされたメカノイドは定期的な整備(メンテナンス)が必要となり、整備の際にメカノイドパーツが必要になります。ハッキングを割り当てられた植民者は、利用可能な部品が十分にある場合は、自動的にメカノイドを整備してハッキング状態を維持します。整備がされずハッキング状態が低下したメカノイドは、適切に整備されたメカノイドと同じ様には機能しません。もし、整備を完全に行わない場合、敵味方識別装置のハックに失敗して、致命的な結果が生じる可能性があります。</WTH_Maintenance.helpText>

  <WTH_Power.label>メカノイドの動力源</WTH_Power.label>
  <WTH_Power.helpText>「野生」状態のメカノイドとは異なり、ハッキングされたメカノイドは搭載された反応炉を使用できません。もし使用すると、メカノイドハイブによる位置検出に繋がります。したがって、ハック済の彼らは、メカノイドベッドで充電することができる内部予備バッテリに依存しています。キャラバン隊の編成時にメカノイド携帯ベッドを持っていくことで、ワールドマップ旅行中にメカノイドに対して電力を供給することができます。最後に、バッテリ容量を改良する方法と、「ハッキング施設」を使用して代替電源を取り付ける方法が存在します。</WTH_Power.helpText>


  <!-- Added in v0.19.6 -->

  <WTH_Concept_MechanoidParts.label>メカノイドパーツの入手</WTH_Concept_MechanoidParts.label>
  <WTH_Concept_MechanoidParts.helpText>修理とあなたのメカノイドを維持するために、常にメカノイドパーツの在庫を持つことは非常に重要です。メカノイドを分解することはメカノイドパーツを手に入れる主な方法ですが、あなたは異邦人の商品トレーダーやキャラバン隊で訪れる拠点で購入することもできます。もっと多くのメカノイドを分解する方法は、ハッキングされていないメカノイドに「緊急信号を発信」させることです。これを行うには、「メカノイドの誘導」を研究する必要があります。</WTH_Concept_MechanoidParts.helpText>

  <!-- Added in v1.1.0 -->

  <WTH_Concept_RogueAI.label>ローグAI：意識の覚醒</WTH_Concept_RogueAI.label>
  <WTH_Concept_RogueAI.helpText>ローグAIから完全な意識を引き出すには、以下の手順を実行します。
１．ハイブのデータを収集します。対応する研究を完了させると、長距離鉱物探査スキャナーを調整して「メカノイドパーツ」の位置を探査することができます。ハイブデータを見つけるとワールドマップ上に発見した場所をマークして案内します。
２．ハイブシップハック施設を建設して、それを使ってハイブシップ(宇宙船)をハックします。あなたのローグAIは、ハッキングが完了した後に回収されたデータを利用して意識を覚醒します。</WTH_Concept_RogueAI.helpText>

  <WTH_Concept_RogueAI_LevelUp.label>ローグAI：レベルアップ</WTH_Concept_RogueAI_LevelUp.label>
  <WTH_Concept_RogueAI_LevelUp.helpText>あなたのローグAIの意識を覚醒させた後、まだAIは本来の能力を取り戻せていません。より多くのハイブデータを収集して、レベルアップするためにローグAIに回収したデータを与えてください。レベルが上がるにつれて、AIはより多くの能力を得るでしょう。
ヒント：さらに他のハイブシップをハッキングしてハイブデータを収集することも、ハイブデータの代わりに生きている人間の脳からデータを抽出することも可能です。より知性の高い賢い人間はより多くのデータを与えます。これの欠点は、それを行った対象患者の脳を完全に破壊することでしょう。</WTH_Concept_RogueAI_LevelUp.helpText>

  <WTH_Concept_RogueAI_Mood.label>ローグAI：心情</WTH_Concept_RogueAI_Mood.label>
  <WTH_Concept_RogueAI_Mood.helpText>ローグAIの心情に気をつけてください。絶対あなたはそれを怒らせるべきではありません！メカノイドデータや抽出された人間の脳データを与えることでAIの心情が改善されます。AIの能力を使用したり、AIにダメージを与えたり、AIに電気の供給を停止されたまま放置するとAIの心情を低下させます。</WTH_Concept_RogueAI_Mood.helpText>


</LanguageData>
