<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <WTH_Hacking.label>骇入机械体</WTH_Hacking.label>
  <WTH_Hacking.helpText>要骇入一个机械体，请先将其击倒，然后打开健康选项卡并选择骇入机械体，你的殖民者会将其搬运至机械体骇入设备(确保你至少拥有一个！)，然后被分配了骇入任务的殖民者就会开始试图骇入。不要忘记建立机械体平台，这样你才可以维护骇入的机械体。小心，骇入机械体并不是一个安全的行为。</WTH_Hacking.helpText>

  <WTH_Platform.label>机械体平台</WTH_Platform.label>
  <WTH_Platform.helpText>机械体平台是一个为机械体提供电力和修理的设备，平台应该通电并有充足的机械体零件。通过这种方式机械体内部的修复系统将被电源激活而开始修复机械体。</WTH_Platform.helpText>

  <WTH_Modification.label>机械体改装</WTH_Modification.label>
  <WTH_Modification.helpText>为了升级或改装机械体，你可以在机械体工坊制作升级模块，然后打开机械体的改造菜单对它们进行改造。</WTH_Modification.helpText>

  <WTH_Caravanning.label>远程与露营(机械体)</WTH_Caravanning.label>
  <WTH_Caravanning.helpText>机械体也可以曹禺远征，然而和平常一样它们需要充电和维护，你可以通过携带足够的便携式机械体平台和足够的燃料来保证供能，如果你想在旅途中修复机械体，请确保有足够的机械体零件和一个有能力执行的殖民者，安装了维护模块的机械体会在旅途中自行维护，安装了机械体臂的机械体会主动维护其他机械体，如果你不想让它们被维护请在医疗界面进行设置。</WTH_Caravanning.helpText>

  <WTH_Maintenance.label>机械体维护</WTH_Maintenance.label>
  <WTH_Maintenance.helpText>骇入是一项微妙的工作，因此骇入的机械体需要定期的维护，而在这个过程中机械体零件是必不可少的，只要你拥有足够的零件，你的机械体就会很好的工作，维护不良的机械体可能无法很好的工作，而完全忽略维护的机械体可能会出现骇入失败的情况，并带来灾难性的后果。</WTH_Maintenance.helpText>

  <WTH_Power.label>保持机械体电力充足</WTH_Power.label>
  <WTH_Power.helpText>不像“野生”的机器人那样，被骇入的机械体不能使用它们内部的反应堆，因为这样会被机械族巢穴检测到，因此他们依靠内部电源工作，它们可以在机械体平台上补充电力，最后，它们可以通过改装来提高电池容量。</WTH_Power.helpText>


  <!-- Added in v0.19.6 -->

  <WTH_Concept_MechanoidParts.label>获取机械体组件</WTH_Concept_MechanoidParts.label>
  <WTH_Concept_MechanoidParts.helpText>经常储备一些机械体零件对进行修理很重要，更重要的是维护机械体。拆卸机械体是获得零件的主要方式，但您也可以通过外来贸易商或外地城镇来获得。一种获取更多可拆卸机械体的方法是执行“引诱紧急信号”操作于被击倒的未被骇入的机械体。你需要研究“引诱机械族”来才能进行该操作。</WTH_Concept_MechanoidParts.helpText>

  <WTH_Concept_RogueAI.label>去劣人工智能：开发意识</WTH_Concept_RogueAI.label>
  <WTH_Concept_RogueAI.helpText>要充分发挥去劣人工智能的潜力，请执行以下步骤：
1.收集机械族巢数据。该研究完成后，您可以调整远程矿物扫描仪以扫描“机械体部件”。它会引导您到可以找到机械族巢数据的地方。
2.建立一个机械族飞船骇入设备，并用它来攻击机械族飞船。你的去劣人工智能将利用黑客攻击后收集的知识来培养意识。</WTH_Concept_RogueAI.helpText>

  <WTH_Concept_RogueAI_LevelUp.label>去劣人工智能：升级</WTH_Concept_RogueAI_LevelUp.label>
  <WTH_Concept_RogueAI_LevelUp.helpText>在你的去劣人工智能开发出意识之后，它的思维可能具有各种缺陷。你可以收集机械族巢穴数据以对其进行升级，升级将弥补缺陷并带来更多新的功能。
提示：您还可以通过骇入攻击更多的机械族巢来收集数据，或者您可以从活人中提取人脑数据作为机械族巢数据的替代方案。</WTH_Concept_RogueAI_LevelUp.helpText>

  <WTH_Concept_RogueAI_Mood.label>去劣人工智能：心情</WTH_Concept_RogueAI_Mood.label>
  <WTH_Concept_RogueAI_Mood.helpText>留意你的去劣人工智能的心情。你绝对不希望它发疯！为其提供机械族数据或人脑数据可以改善其心情，驱使它，攻击他或者拒绝供电都会导致其心情不佳。</WTH_Concept_RogueAI_Mood.helpText>


</LanguageData>