<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <WhatTheHack_0_19_5.modNameReadable>What the Hack?!</WhatTheHack_0_19_5.modNameReadable>
  <WhatTheHack_0_19_5.content>안녕! 림월드의 사악한 해커 친구들. 당신의 정착민들이 해킹한 메카노이드에 올라타 멋 모르고 쳐들어온 해적들을 쓸어버리는 걸 보고싶지 않아? 아니면 해킹한 메카노이드를 해킹한 메카노이드 위에 태워보는건 어때? 새로 출시된 &lt;color=orange&gt;Giddy-up! Mechanoids&lt;/color&gt; 모드를 스팀 창작마당이나, 루데온 포럼에서 확인해보세요. :) 

여러분 잠시만요! 더 놀라시기 전에 방금 출시한 업데이트에 대해서도 알려드리고 싶습니다. : 
&lt;color=orange&gt;- 이제 메카노이드들은 정비 부족으로 인해 해킹이 풀리게되면 다시금 메카노이드 군락의 통제를 받게 됩니다. 메카노이드 부품이 부족하면 더이상 배터리를 유지할 수 없습니다! 그러나 당신은 그것들을 동면관에 보관할 수 있습니다.&lt;/color&gt;
확실한 것 하나는, 제가 일을 더 어렵게 만드려고 하는 건 아니란 거에요... : 
- 난이도에 따라 메카노이드 부품과 고급 칩의 획득 확률이 조정됩니다. 
	평화 : 2x 
	자유 : 1.5x
	도전 : 1.35x
	거침 : 1.2x
	강렬 : 1.1x
	극한 : 1.0x 
- 일부 모듈의 연구 비용이 절감됩니다. 

지난 2주 동안, 여러가지 변화와 많은 수정들이 진행되어왔습니다. 아직 알아차리지 못하셨다면 제가 요약해 드리겠습니다. : 

&lt;b&gt;추가:&lt;/b&gt;
- 해킹당한 메카노이드들에 대한 캐릭터 탭과 거기서 메카노이드들의 이름을 바꿀 수 있는 기능 추가. 
- 이제 메카노이드 개조에 실패하면, 사용되었던 업그레이드 모듈은 다시 반환됩니다. 
- 이제 메카노이드를 분해할 때, 그 메카노이드에 설치된 대부분의 업그레이드 모듈은 반환되어 다시 사용할 수 있습니다. 
- 적의 습격시 계산되는 숨겨진 계산 수치에서 해킹된 메카노이드를 생성하는데 관여하는 포인트 비율을 모드 옵션에서 구성할 수 있습니다.
- 일본어 번역 (by Proxyer), 중국어 간체(by LingLuo), 중국어 번체 (by biscuit), 그리고 독일어 번역을 추가했습니다. (by Roffelchen) 감사합니다. :) 

&lt;b&gt;수정:&lt;/b&gt;
- 베노메트릭 모듈 개선.
- 메카노이드에 탑재된 포탑의 전력 소비량이 메카노이드의 전력 소모에 미치는 영향 감소.
- 작은 신체 부위의 부분 재생은 기계 부품을 덜 소모합니다. 간단히 말해 기존보다 더 적은 부품으로 더 효율적인 운용이 가능해집니다.
- 해킹 작업대에서 목록이(?)-(bills) 어떻게 할당되는지에 대한 몇가지 수정. 만약 해킹이나 개조에 실패한다면, 적절한 수정이 필요합니다.
- 메카노이드 작업대 비용 재조정.
- 소소한 설명 변경.

&lt;b&gt;해결:&lt;/b&gt;
- 해결 : 해킹 작업대 위에 다운된 메카노이드를 제거 할 수 없었던 현상 해결. 
- 해결된 문제 - 통행 불가 지형으로 둘러쌓인 메카노이드 정비고에서, 메카노이드를 정비하는 정착민들이 움직일 수 없던 문제 해결.
- 해결된 문제 - 해킹된 메카노이드가 다운된 상태에서 그 위에 메카노이드 정비고를 건설했을 시 발생하는 문제 해결. 
- 해결 : 모드 옵션이 많은 수의 세력과 매우 긴 이름을 가진 세력과 메카노이드들을 제대로 처리하지 못했던 문제. 
- 해결 : 베노메트릭 모듈을 착용한 메카노이드가 메카노이드 정비고를 운송할때 전력이 충분치 않아도 충분하다고 표시되는 문제(의역 빵빵;;) 
- 해결된 문제 - 메카노이드가 지도 가장자리 근처를 이동할때 탑재된 포탑이 없어지는 문제 해결.
- 해결된 문제 - 메카노이드에 포탑을 탑재하려는 정착민이 결과적으로 그것을 무시하는 문제 해결.
- 일부 해결된 문제 - 상단 운용중 포탑이 탑재된 메카노이드에 대한 적재 용량 계산의 부정확성 일부 해결.
- 소소한 텍스트 설명 수정.

그럼 다음은 뭘까요? 아직 조금 부족한 부분이 있습니다. 저는 일단 메카노이드 부품을 얻는 더 '적극적인 방법'을 추가하는 데 초점을 맞출 것입니다. 그 후에 더 멋진 여러 업그레이드 모듈을 추가하겠습니다.
재밌게 즐기세요! 아 그리고 만약 당신이 제 모드가 정말 마음에 드신다면, 저에게 ko-fi로 기부해 주는 것을 생각해 주실 수 있을까요? 자세한 건 What the Hack?! 스팀 창작마당 페이지에서 그것에 대한 링크를 찾으실 수 있습니다. </WhatTheHack_0_19_5.content>

  <WhatTheHack_0_19_6.modNameReadable>What the Hack?!</WhatTheHack_0_19_6.modNameReadable>
  <WhatTheHack_0_19_6.content>안녕! 해커들. 우리는 모두 적극적으로 메카노이드 부품을 구할 수 있는, 더 많은 방법이 있어야 한다는 것에 동의하고 있습니다. 이 업데이트는 그러한 의미에서 올바른 방향으로 진행되는 단계입니다. 다음이 추가됩니다. :
		
- 새로운 개조 계획서 항목으로 &lt;color=orange&gt;비상 신호 송출하기&lt;/color&gt; 가 추가됬습니다.
  ㄴ 설명 : 정착민들이 '의도적으로' 메카노이드 내의 자기 방어 매커니즘을 일부 해킹하여, 근처의 메카노이드 군락에 비상 신호를 송출합니다. 이 비상 신호를 포착한 메카노이드 군락은 해당 메카노이드를 구조(?)하기 위해 신호가 포착된 지역으로 병력을 파견할 것입니다. '비상 신호 송출하기' 작업을 가능하게 하기 위해서는 먼저 &lt;color=orange&gt;"WTH: 비상 신호 송출법"&lt;/color&gt;을 연구할 필요가 있습니다. 하지만 유의하십시오. 이 방법은 더 많은 부품을 확보할 수 있는 방법인 동시에 당신의 정착지를 파멸로 몰고갈 재앙일 수도 있습니다! 
- 새로 추가된 밸런스 설정을 조정하기 위한 많은 옵션이 추가되고, 기존 옵션이 재설계 됬습니다.
- 이제 당신은 메카노이드의 해킹 및 개조에 실패할 때 성공 가능성이 어느정도인지 알 수 있습니다. 
- 메카노이드 부품의 획득 확률이 모든 난이도에서 약간 증가했습니다.

다음 업데이트도 이 방향으로 계속 진행되며, 귀중한 메카노이드 부품을 얻는 더 많은 방법이 여기에 추가될 것입니다. 감사합니다 :)

[의역이 많습니다. 참고만 해주세요.] </WhatTheHack_0_19_6.content>


  <WhatTheHack_1_1_0.modNameReadable>What the Hack?!</WhatTheHack_1_1_0.modNameReadable>
  <WhatTheHack_1_1_0.content>안녕 해커들! 내가 WTH에 대한 거대한 업데이트를 발표할거야.
		
&lt;color=orange&gt;주요 업데이트 내역&lt;/color&gt;
- &lt;color=orange&gt;로그 AI&lt;/color&gt;. 메카노이드 기술에 기반을 둔 이 진보된 AI는 군락 데이터를 충분히 모으면 만들 수 있습니다. 이 AI와 군락 데이터에 대한 것은 아래에서 자세히 알아보세요. 
- 군락함선 해킹 시설. 로그 AI는 언제나 데이터를 갈망합니다, AI는 이 시설을 이용해 행성 궤도를 도는 메카노이드 군락의 함선을 해킹할 수 있습니다. 이러한 함선들에서 발견한 지식을 통해, 이 인공지능은 의식을 발달시킬 수 있고, 그 후 강력한 해킹 관련 능력을 배울 수 있습니다!

|img:Things/RogueAI_Preview,Things/MechanoidBeacon_Preview|
로그 AI(왼쪽), 군락함선 해킹 시설 (오른쪽).

- 군락함선의 해킹에는 여러 날이 걸리며, 메카노이드 군락으로부터 우리가 원치않는 관심을 많이 끌게 됩니다.
- 당신은 자신의 로그 AI에 데이터를 공급해 의식을 발달 시킨 뒤엔 그것의 레벨을 높일 수 있습니다. 그렇게 함으로써 그것은 더 강력해지며, 보다 새로운 강력한 능력을 배울 수 있을 것입니다. 만약 AI의 기분이 나쁘다면, 그것이 당신에게 불리하게 사용될 수도 있습니다.
- 의식이 있는 로그 AI는 자신만의 개성이 있습니다. 그것은 당신에게 지혜로운 사람처럼 보이며, 기분에 맞게 외모를 바꾸기도 할 것입니다. 그리고 당신을 바라보겠죠..  
- 이제 원거리 광물 스캐너를 조정하여 세계에서 고밀도의 메카노이드 부품이 매장된 지점을 찾을 수 있습니다.("WTH: 원거리 광물 스캐너 조정" 연구가 선행되어야함) 물론 이 부품들이 그냥 놓여 있는 것은 아닙니다. 군락 데이터를 찾을 때, 이러한 장소는 방문하기에 좋은 장소입니다. 
- 임의적인 세계 퀘스트인 "배회하는 메카노이드들" 이 추가됩니다. 이 퀘스트는 여분의 메카노이드 부품을 얻을 수 있는 좋은 기회입니다. 
- 로그 AI를 위한 추가적인 방법으로, 살아있는 인간의 뇌에서 인간 뇌 데이터를 추출할 수 있습니다. 똑똑한 정착민들은 더 많은 데이터를 생산하지만. 이것의 단점은 이 방법이 대상자의 뇌를 완전히 파괴한다는 것입니다. 

&lt;color=orange&gt;나는 Madman666 님이 이 업데이트에 포함된 모든 독특한 특징을 제안하고, 전반적으로 큰 도움을 준 것에 대해 감사하고 싶습니다.&lt;/color&gt;
 
&lt;color=orange&gt;작은 추가 및 조정&lt;/color&gt;
- 추락한 함선 부품들은 이제 소량의 군락 데이터를 생성합니다.
- 외부의 상품 거래처에서 군락 데이터를 구매할 수 있습니다.
- 탑재된 포탑의 전력 소모 감소. 
- 몇몇 연구 비용을 줄였습니다. 
- 메카노이드 부품 획득율 수정.
- 센티피드의 운송 용량 증가.  
- 러시아어 번역 추가 (by Paladin)
- 여러 번역이 업데이트 되었습니다.
- 그 외 제가 언급하는 것을 잊어버린;; 많은 수정과 조정. 

&lt;color=orange&gt;업데이트가 마음에 드시나요? 이와 같은 업데이트를 지원하고 싶으시면, 제게 커피 한 잔 사주실 수도 있습니다. "What The Hack?!"의 창작마당 페이지에서 제 Ko-fi 페이지에 대한 링크를 찾을 수 있습니다.&lt;/color&gt;

다음 업데이트는 업그레이드 모듈을 추가하는 데 중점을 둡니다.
</WhatTheHack_1_1_0.content>


  <WhatTheHack_1_2_0.modNameReadable>What the Hack?!</WhatTheHack_1_2_0.modNameReadable>
  <WhatTheHack_1_2_0.content>What The Hack?! Ver 1.2.0 - "일만 하고 놀지 않는 것" - 이 출시되었습니다.
  
  &lt;color=orange&gt;주요 업데이트 내역&lt;/color&gt;
  - 작업 모듈입니다! 당신이 두들겨 패버린 메카노이드들에게 더한 굴욕감을 줄 수있는 궁극적인 방법입니다. \n 현재 운반,청소,소방, 재배 및 제초/벌목을 위한 모듈이 있습니다.
  |img:Preview/HaulingModule,Preview/CleaningModule,Preview/FirefightingModule,Preview/GrowingModule|
  - 그 외에 추가된 다른 모듈들은 방어도, 시력, 이동 속도, 운반 능력 향상을 위한 모듈, 그리고 당신의 메카노이드를 '오버드라이브' 시킬 수 있는 모듈이 있습니다.
  |img:Preview/ArmorModule,Preview/OpticSensorModule,Preview/SpeedModule,Preview/CargoModule,Preview/OverdriveModule|
  - 적이 해킹한 메카노이드가 무작위 모듈이 설치된 상태로 나타날 수 있으며, AI는 무작위로 설치된 특정 모듈이 제공하는 기능을 활용할 수 있습니다. 
  - 이제 메카노이드는 정착민들이 침대를 소유하는 방식과 같은 방식으로 정비고를 소유할 수 있습니다.
  - 해킹된 메카노이드에 대한 개요를 제공하는 새 탭이 추가되고, 적절한 모듈이 설치된 경우 해당 탭에서 메카노이드를 작업에 할당할 수 있습니다. 
  - 이 모드와 관련된 모든 통계를 다시 작성하여 보다 투명하게 만들었습니다.\n 예를 들어, 여러분은 메카노이드가 매일 얼마나 많은 전력을 사용하는지, 얼마나 많은 전력을 가지고 있는지 등을 정확히 알 수 있습니다.
  - 이제 메카노이드를 죽이거나 분해하지 않고 메카노이드에 장착된 모듈을 제거할 수 있습니다.

  &lt;color=orange&gt;나는 Madman666님이 이번 업데이트에서 스프라이트 제작을 포함해, 여러 훌륭한 도움을 준 것에 대해 감사드립니다!!&lt;/color&gt;
  
  &lt;color=orange&gt;작은 추가 및 조정&lt;/color&gt;
  - 이 모드에 관련된 모든 건물을 별도의 "해킹" 구상용 탭으로 구성하였습니다.
  - 연구 탭을 다시 체계화하였습니다. (이 경우 크레딧이 Cenbes로 이동합니다.)
  - 메카노이드의 기본 전력 소비량을 크게 줄였습니다. (작업 모듈이 추가되어 매우 필요한 조정이었습니다.)
  - 메카노이드를 수리하는데 드는 비용이 절감되었습니다.
  - 메카노이드를 정비하는 데 드는 비용이 약간 증가했습니다.
  - 플레이어가 보유한 메카노이드 부품이 부족할 경우, 경고가 나타납니다.
  - 메카노이드 작업대의 스프라이트를 교체하여, 다른 대형 작업대의 크기와 일치하도록 조정했습니다.
  - 이제 메카노이드에 이름을 붙일 수 있게 되어, 보다 쉽게 구별할 수 있게 되었습니다.
  - 신체 크기 1 이하의 해킹된 소형 메카노이드도 이제 드랍포드 습격에 등장합니다.
  - 정말 희귀한 모듈을 제외한 모듈들은 메카노이드가 고장 났을 때, 같이 고장날 가능성이 큽니다.\n 이는 적과 함께 밀어닥치는 메카노이드를 해킹하여, 플레이어 세력에 모듈 유입이 크게 증가하게 될 상황을 균형 있게 조정하기 위해서입니다.
  - 하드 코딩된 많은 값이 XML로 이동되어, 확장을 더욱 용이하게 하였습니다.
  - 이 모드를 보다 미래지향적으로 만들기 위해 내부의 여러 요소들을 변경하였습니다.
  - 친근한 세력의 해킹된 메카노이드는 이제 무력화될 때 항상 죽습니다. (이것은 플레이어가 해킹을 원할 때 발생할 수 있는 일부 문제를 방지합니다)
  
  &lt;color=orange&gt;해결&lt;/color&gt;
  - Giddy-up과 충돌합니다! 해킹된 메카노이드가 발생하는 것을 막았습니다.
  - 10개의 작업 1은 메카노이드 원격제어 벨트를 사용할 때 오류를 표시합니다. (이 수정은 Credits가 diddily로 이동합니다.)
  => 원문 첨부
  - Conflict with Giddy-up!, preventing hacked mechanoids to spawn. 
  - 10 jobs 1 tick error when using mechanoid controller belt. (Credits go to diddily for this fix)
  
  
  &lt;color=orange&gt;업데이트가 마음에 드시나요? 이와 같은 업데이트를 지원하고 싶으시면, 제게 커피 한 잔 사주실 수도 있습니다. "What The Hack?!"의 창작마당 페이지에서 제 Ko-fi 페이지에 대한 링크를 찾을 수 있습니다.&lt;/color&gt;
  
  [의역이 많습니다. 참고만 해주세요.]
  </WhatTheHack_1_2_0.content>

</LanguageData>